\assignementTitle{}{3}{}

Для синтеза белка на рибосоме необходимы:

\begin{enumerate}
    \item Матричная РНК
    \item Малая субъединица рибосомы
    \item РНК-полимераза
    \item Транспортные РНК с аминокислотами
    \item Матрица ДНК
\end{enumerate}

\explanationSection

Для синтеза белка не требуется РНК-полимераза и матрица ДНК.

\answerMath{1, 2, 4.}